<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Learn on monosor</title>
    <link>/categories/learn/</link>
    <description>Recent content in Learn on monosor</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2017 13:58:11 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/learn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ทำเครื่อง Sous-vide แบบบ้านๆ</title>
      <link>/geek/%E0%B8%97%E0%B8%B3%E0%B9%80%E0%B8%84%E0%B8%A3%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87-sous-vide-%E0%B9%81%E0%B8%9A%E0%B8%9A%E0%B8%9A%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B9%86/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 13:58:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/geek/%E0%B8%97%E0%B8%B3%E0%B9%80%E0%B8%84%E0%B8%A3%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87-sous-vide-%E0%B9%81%E0%B8%9A%E0%B8%9A%E0%B8%9A%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B9%86/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ถ้าใครไม่รู้จัก Sous-vide มันคือการเอาอาหารไปซีลถุงสุญญากาศแล้วเอาไปต้มน้ำอุ่นที่ควบคุมอุณหภูมิไว้ครับ ซึ่งตัวเครื่องแพงเอาเรื่องอยู่ เลยมีคนหาวิธีทำแบบ DIY เลยลองดูครับ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;/svg/loading.min.svg&#34; data-sizes=&#34;auto&#34; data-src=&#34;/images/diy-sous-vide/1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; class=&#34;lazyload&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ปัตตะโชติ #3 – ดึงชุดคำจาก Libthai ด้วย Elixir</title>
      <link>/learn/%E0%B8%9B%E0%B8%B1%E0%B8%95%E0%B8%95%E0%B8%B0%E0%B9%82%E0%B8%8A%E0%B8%95%E0%B8%B4-3-libthai-elixir/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 17:49:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/learn/%E0%B8%9B%E0%B8%B1%E0%B8%95%E0%B8%95%E0%B8%B0%E0%B9%82%E0%B8%8A%E0%B8%95%E0%B8%B4-3-libthai-elixir/</guid>
      <description>บันทึกการใช้ Layout ปัตตะโชติ เมื่อผ่านมาแล้ว 2 อาทิตย์ ยังมีปัญหาจำตัวอักษรได้ไม่หมด โดยเฉพาะตัวที่ไม่ได้ใช้บ่อย และพวกที่ต้องกดพร้อมกับ Shift ยิ่งแทบจำไม่ได้ เลยยังต้องเก็บโพยปัตตะโชติเอาไว้อยู่
ที่พิมพ์ได้คล่องแล้วคือ Home row ที่เอาชุดคำไปขึ้นในเว็บ 10fastfingers แต่พอเริ่มขยายไปแถวอื่นๆ ก็นึกคำที่จะใช้ฝึกได้ไม่ครอบคลุมแล้ว เพราะคำยิ่งเยอะ Combination ก็จะยิ่งเยอะตามไปด้วย
เนื่องจากที่ช่วงนี้กำลังลองเล่นภาษา Elixir ก็เลยทดลองเขียนโปรแกรม Generate คำ ที่ประกอบด้วยตัวอักษรที่กำหนดให้ออกมา เช่นถ้าใส่ตัวอักษร ท,ง,ก,า,น,เ เข้าไป จะได้คำภาษาไทยออกมา เป็น กางเกง,งก,ทนง,ทนทาน,นาง,เทา เป็นต้น โดยชุดคำที่นำมาใช้เอามาจาก Libthai ครับ
Blog นี้ใช้เวลาพิมพ์และเรียบเรียงประมาณ 15 นาที นับว่าเร็วขึ้นมาหน่อย</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ปัตตะโชติ #2 – 10fastfingers.com</title>
      <link>/learn/pattachote-2-10fastfingers/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2016 18:32:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/learn/pattachote-2-10fastfingers/</guid>
      <description>วันที่สามกับการทดลองฝึกเลย์เอาท์ปัตตะโชติแบบหักดิบ คือไม่สลับไปใช้เกตุมณีเลย ผลคือ
  พิมพ์เร็วขึ้นเล็กน้อย เป็นประมาณ 12-13 คำต่อนาที หรือประมาณ 50 ตัวอักษรต่อนาที
  เริ่มจำได้ว่าตัวอักษรอยู่แถวๆ ไหน แต่ยังไม่เป๊ะ โดยเฉพาะตัวที่ไม่ได้ใช้บ่อย
  หา Resource ในการฝึกแทบไม่ได้เลย เพราะเหตุนี้ Adoption Rate จึงต่ำ
  ขัดใจกับบางตัวอักษร เช่น ช. ช้าง ที่ต้องยกแคร่ด้วย และสระอุ ที่อยู่ห่างไกลสุดปลายมือ ใช้ไปอีกซักพักคงชิน
  ในตอนนี้ยังคงต้องพึ่งกระดาษอยู่เพราะยังจำไม่ได้อีกเยอะเลย
  สิ่งที่ใช้ฝึกตอนนี้คือคุยบน Slack, Telegram อย่างเชื่องช้า และสร้างชุดคำ Home Row ใน 10fastfingers.com เพื่อฝึกให้คล่องเป็นจุดๆ ไป</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>สวัสดีปัตตะโชติ – Pattachote 1st time</title>
      <link>/geek/%E0%B8%AA%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%AA%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%9B%E0%B8%B1%E0%B8%95%E0%B8%95%E0%B8%B0%E0%B9%82%E0%B8%8A%E0%B8%95%E0%B8%B4-pattachote-1st-time/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2016 12:28:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/geek/%E0%B8%AA%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%AA%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%9B%E0%B8%B1%E0%B8%95%E0%B8%95%E0%B8%B0%E0%B9%82%E0%B8%8A%E0%B8%95%E0%B8%B4-pattachote-1st-time/</guid>
      <description>ก่อนหน้านี้พยายามใช้ปัตตะโชติมาครั้งนึง เมื่อประมาณสามปีที่แล้ว สมัยที่ยังไม่คล่อง Colemak เลยด้วยซำ้
จากการสำรวจจากบทความต่างๆ พบว่าเลยเอ๊าทนี้ (หาตัวการันตไม่เจอโว้ย) มีมานานกว่าที่คิดไว้
ปัตตะโชติ (Pattachote) มีมาตั้งแต่ปี ๒๕๐๙ อายุนับได้ ๕๐ ปีพอดี (ทำไมเรียงเลขไทยแปลกๆ)
เป็นแป้นพิมพที่พัฒนาให้พิมพไทยได้ประสิทธิภาพกว่าเกตุมณี ดูได้จากการวางตัวอักษรที่ตัวที่ถูกใช้บ่อยจะอยู่ใกล้แป้นเหย้า (Home Row)
และไม่ไปกระจุกตัวกันแถวๆ นิ้วก้อยมึอขวามากเกินไป แต่เลย์เอาท์นี้ (เจอการันต์แล้ว) ก็เสื่อมความนิยมลงไปหลังจากที่เกตุมณีไดัมาตรฐาน มอก. ๖๒๐ (TIS-620) นับว่าเจอชะตากรรมเดียวกับ Dvorak หรืออาจแย่กว่านั้นอีก ถึงวันน้ีรู้จักคนใช้ปัตตะโชติแค่สองคนเอง
เหตุผลที่จะลองดูอีกครั้ง เพราะไม่ค่อยไดัพิมพ์ไทยเยอะๆ ในเวลางานแล้ว และทุกวันนี้ก็พิมพ์สัมผัสไทยไม่คล่องเท่าเดิม ต้องก้มมองตลอด
อีกอย่างคือ เก็บข้อมูลเผื่อว่าจะได้ออกแบบเลย์เอาท์ใหม่ซะเลย มีนามสกุลอยู่ในคอมทุกเครื่อง เท่โคตรๆ
บทความนี้ใช้เวลาพิมพ์ทั้งหมด 2 Pomodoros นับเป็นห้าสิบนาที นับเป็น Character/Min ได้ยังไม่ถืง ๒๐ ตัวต่อนาที</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รีวิวคอร์สออนไลน์ Learning How to Learn</title>
      <link>/review/learning-how-to-learn-online-course/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2016 18:18:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/review/learning-how-to-learn-online-course/</guid>
      <description>มีโอกาสได้ไปเจอคอร์สออนไลน์ Learning How to Learn บน Coursera เกิดสงสัยว่าเค้าจะสอนอะไรบ้าง ก็เลยลองเรียนดู พบว่ามันน่าสนใจกว่าที่คิดไว้ มีหลายเรื่องที่เราไม่เคยรู้มาก่อน แล้วเอามาใช้จริงได้เลย
ผู้สอนนั้นเป็นผู้ที่เชี่ยวชาญในหลายแขนง และใช้เทคนิคต่างๆ ในการเรียนรู้หลักการได้อย่างรวดเร็ว ตั้งแต่เริ่มต้นจนถึงความรู้ขั้นสูงของสาขาวิชานั้นๆ
จริงๆ แล้วคอร์สนี้จะเหมาะมากถ้าคนเรียนยังอยู่ในชั้นมัธยมหรือว่ามหาลัย ที่ต้องอ่านหนังสือไปเตรียมสอบ เค้ามีเทคนิคการเตรียมสอบไว้โดยเฉพาะด้วย
สรุปเป็นข้อๆ จากสิ่งที่เรียนได้ประมาณนี้
 สมองคนเรามีสองโหมดในการคิด คือแบบ Focus และแบบ Diffuse (กระจาย) ซึ่งจะมีประโยชน์ใช้สอยต่างกัน ในบางครั้งเราต้องหัดวิธีการ Switch Mode เพื่อให้เกิด Creativity Chunking หรือการแบ่งส่วนข้อมูลความรู้ให้เล็กลง เพราะว่าส่วน Working Memory ของเรานั้นเก็บข้อมูลได้เพียงเล็กน้อย แล้วใช้การเชื่อมโยงเข้ากับข้อมูลในเชิงลึกมากขึ้น เช่น “ไก่จิกเด็กตายบนปากโอ่ง” เป็น Chunk ที่ดีในการช่วยจำตัวอักษรกลาง Procrastination หรือการผัดวันประกันพรุ่ง แก้ไขได้ด้วยการมองที่ Process (กระบวนการ) แทน Product (ผลลัพธ์) หรือใช้ Pomodoro Technique http://pomodorotechnique.com เพื่อสร้าง Mini Deadline ให้เกิด Focus ได้อย่างรวดเร็ว การใช้ Analogy, Metaphor (อุปมา, อุปลักษณ์) เพื่อช่วยในการจำ  นอกจากนี้ยังมีเกร็ดความรู้ต่างๆ ตลอดการเรียน เช่นเรื่องการนอนมีส่วนช่วยในการเรียนรู้อย่างไร, ภาวะ Overlearning, Einstellung Effect เป็นต้น</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>