<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Productivity on monosor</title>
    <link>/categories/productivity/</link>
    <description>Recent content in Productivity on monosor</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Mar 2016 19:31:56 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/productivity/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[OSX] วิธีใช้ประโยชน์จากปุ่ม Caps Lock</title>
      <link>/productivity/osx-how-to-use-caps-lock-efficiently/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 19:31:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/productivity/osx-how-to-use-caps-lock-efficiently/</guid>
      <description>ปุ่ม Caps Lock นี่ปกติก็แทบไม่ได้ใช้อยู่แล้ว แถมบางครั้งยังน่ารำคาญเพราะทำให้เราพิมพ์ผิดเป็นตัวใหญ่ ฆณ์ฮฉฐฐฯ๊็
อย่าง Colemak ก็เปลี่ยนฟังก์ชั่นของปุ่มนี้เป็น Backspace แต่ยังมีวิธีอื่นที่ทำอะไรได้มากกว่านั้น ด้วยการทำให้มันเป็น Hyper Key
Hyper Key เอามาจากปุ่ม Modifier ที่มีในคีย์บอร์ด Space Cadet นอกเหนือจาก Ctrl, Super และ Meta (เดี๋ยวนี้เหลือแต่ Ctrl, Super และ Alt)
ซึ่งเราจะใช้ Hyper ร่วมกับปุ่มอื่นๆ เพื่อสร้าง Shortcut แบบกดง่ายจำง่ายของตัวเองกัน
เริ่มจากโหลดโปรแกรมที่จำเป็นกันก่อน คือ Seil กับ Karabiner
เราจะให้ Hyper Key เป็นการกด Ctrl, Alt (Option), Cmd, Shift พร้อมกันทั้งหมด จะได้ไม่ไปซ้ำกับโปรแกรมอะไรเลยเพราะมันกดยากมาก เราจะใช้ Seil เพื่อ Remap Caps Lock เป็นปุ่มอื่นที่ไม่มีบนคีย์บอร์ดก่อน เช่น F19 แล้วค่อยใช้ Karabiner Remap F19 เป็น Ctrl + Option + Cmd + Shift อีกทีนึง</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>เทคนิค Speed Reading 3 ข้อ ที่ทำให้อ่านได้เร็วขึ้นจากเดิม 3 เท่า</title>
      <link>/productivity/speed-reading-3x/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2016 19:15:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/productivity/speed-reading-3x/</guid>
      <description>รวบรวมและเรียบเรียงจาก SuperLearner และ FourHourWorkWeek
มีเทคนิคง่ายๆ ที่ทำให้ความเร็วในการอ่านของเราเพิ่มขึ้นอย่างก้าวกระโดด โดยใช้เวลาฝึกแป๊ปเดียว มีหลักการ 3 ข้อดังนี้
 ไม่ออกเสียงตาม (Remove Subvocalization)  ปกติแล้วเมื่อเราอ่าน โดยธรรมชาติเราจะออกเสียงตาม (ในใจ) ซึ่งเป็นสิ่งที่ทำให้ความเร็วของการอ่านลดลง เพราะความเร็วของการใช้สายตาอ่าน (Visual) เร็วกว่าการอ่านแบบออกเสียง (Audio) หลายเท่า  ลดการกวาดสายตา (Reduce Eye Movements)  วิธีที่ดีกว่าการกวาดสายตาเพื่ออ่านแต่ละคำ คือการอ่านแบบกำหนดจุดที่จะอ่านในทุกบรรทัดแบบตายตัว โดยอาจจะแบ่งเป็นบรรทัดละ 3-5 จุดแล้วแต่ความยาวของบรรทัด แล้วให้ใช้จุดนั้นเป็นหลักในการอ่าน  ไม่อ่านซ้ำ  บอกกับตัวเองว่า เราจะไม่กลับมาอ่านซ้ำอีก จะทำให้เราตั้งใจอ่านและพยายามทำความเข้าใจกับมันได้มากขึ้น  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>